湖北女徒手拔走倒刺 驚變「蘿蔔指」險截肢

湖北女徒手拔走倒刺 驚變「蘿蔔指」險截肢

手指上長倒刺很平常，往往拔掉就好了。不過，湖北武漢一名趙姓女子日前發現，中指指甲邊長了倒刺，卻因找不到指甲鉗，於是直接用手把倒刺扯掉，卻造成手指流血。由於見流血不多，趙女僅用紙巾隨便包着手指止血，未有多加理會。豈料，她的手指出現膿腫，脹大兩倍變成「蘿蔔指」，醫生稱，若不及時處理，恐需截肢。

趙女當天拔走倒刺後，翌日手指已經出現紅腫，惟她未有在意。再隔兩天，趙女的手指竟已粗了兩倍，而且又紅又痛，遂到醫院求醫。經醫生診斷，她的手指膿腫是因拔倒刺後受感染，若再不理會，可能會擴散甚至需要截肢。所幸趙女及時治療，感染部位未擴散到手指骨骼、肌腱。目前，趙女接受了切排引流手術和抗感染治療後，情況已逐漸好轉。

有醫生提醒，正確處理倒刺的方法，就是將手放在溫水內浸泡大約5分鐘，讓皮膚的角質層軟化，然後再用消毒過的剪刀從倒刺的根部把它剪掉，剪掉以後還要使用潤膚露，給手部保濕。

諗起都痛cls

講還講

記住貼圖

Okay

明知好核突 但好想睇